香港國家格言

呢一刻係咪「光復香港 時代革命」？
但革命過後總要回復正常，唔好好似鄰國咁時時刻刻都係革命狀態

參考下我地D盟友係點

英國：Dieu et mon droit（法語，我權天授，為王室格言）
美國：In God We Trust（我們信仰上帝，官方格言）和E pluribus unum（拉丁語，合眾為一）（事實上）
中華民國：無官方格言。非官方格言：三民主義。
泰國：無，非官方格言為：ชาติ ศาสนา พระมหากษัตริย์（泰語，民族，宗教，國王）
南韓：홍익인간（拉丁轉寫：Hongik Ingan）（韓語，弘益人間）
越南：Ðộc lập, Tự do, Hạnh phúc（越南語，獨立，自由，幸福）
印度：सत्यमेव जयते（拉丁轉寫：Satyameva Jayate）（梵語，唯有真理得勝）
拉脫維亞：Tēvzemei un Brīvībai（拉脫維亞語，為了祖國與自由）
立陶宛：Tautos jėga vienybėje（立陶宛語，民族的力量源於團結）
愛沙尼亞：Heade üllatuste maa（愛沙尼亞語，無疑讓你驚奇無比）

「願榮光歸香港」
「兄弟爬山，各有各做」

港人為大 香港萬歲

勇氣智慧不滅

電腦大爆炸 存檔死清光

願榮光歸香港

With valour, wisdom both, we stride

北韓真係唔撚知醜
南韓果個正常好多

北韓：강성대국（韓語，強盛大國）
南韓：홍익인간（韓語，弘益人間）

工作，工作，工作

中國共產黨 屌屎忽

勇氣、智慧、團結

sad but true
Btw 有幾個國家都有「工作」，雖然都係鳩鳩地

喀麥隆：Paix - Travail - Patrie（法語，和平，工作，祖國）
中非：Unité, Dignité, Travail（法語，團結，尊嚴，工作）
乍得：Unité, Travail, Progrès（法語，團結，工作，進步）

President Trump, please save HongKong

Sir, this way 會唔會簡單D？

好破格
正

港豬愛回家

民主與自由萬世都不朽

民主自由，萬世不朽
獨裁專政，死於她手

番工，供樓，生仔

宇宙通行證 啟動工程式

Be water

中文：上善若水
不過唔夠霸氣

點解要一句motto 規限住自己
古代王朝都有成套四書六經抌喺度

好明顯香港唔會係行霸氣國家呢條路
上善若水 展現香港以靈活多變為目標都幾好

想再有意義啲就上面句
民主自由 萬世不朽
呼應返國歌最重要果句 民主與自由 萬世都不朽

Our heavens may change but not our spirit

Second to none in the orient

有同冇都可以討論下

Nulli secundus in oriente
冠絕東方

北韓夠話自己「強盛大國」
都要襯得起至得架

大撚把錢．唔撚使做

世上第一句有粗口的格言

支那：NMSL

官方：天佑我城
非官方：阻人返工燒春袋 / 𨳒那媽頂硬上

官方：自由、法律、返工
非官方：返工！買樓！旅行！

民主、自由、尊嚴乃一切基礎

天佑吾民

Travail, Famille, Patrie (Devise officielle du régime de Vichy). Ça veut dire 工作，家庭，祖國

Vichy France個devise又幾適合香港

理想: vivre libre ou mourir
現實: travail travail travail

完全有種被閹割嘅感覺

奮戰不屈，榮歸香港

如果要拉丁嘅話
Fortitudo et Sapientia
變咗cardinal virtues嘅其中兩個

不過其實要本土，冇嘢比「勇氣智慧不滅」好

你熱狗

個國家唔係有western tradition 用拉丁文有啲柒。美國立國嗰陣啲人寫文用啲化名全部羅馬人物例如Brutus，算係有根基。香港人始終係中國文化底，大部分都係係識三國嗰啲，用拉丁文太離地。

革命之都，勇者之鄉

我都覺得用中英文就得
咁至反映到香港個歷史